\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\title{Servicio de bibliotecas}
\author{}
\date{}

\usepackage{natbib}
\usepackage{graphicx}

\begin{document}
\maketitle
\section{Objetivos:}
El principal objetivo del aplicativo es facilitar el uso de los distintos servicios de una
red de bibliotecas de la ciudad.\\
Esta plataforma orienta al usuario en la correcta elección de la información que
desee buscar y revisar, siendo esto posible mediante una simplificada pero práctica
interfaz que le mostrará las opciones más relevantes respecto a la búsqueda de
información deseada.
\section{Funcionamiento:}
Como sabemos, en la actualidad se requiere que las plataformas virtuales
mantengan la confianza por parte de sus usuarios en ella, y para ello la búsqueda
de información del usuario debe de estar protegida, por lo que, para adquirir dicha
información de esta plataforma de forma eficiente y personalizada, será necesario
contar con una cuenta de usuario, la cual será indispensable para brindar un buen
nivel de calidad durante la estancia en esta misma plataforma.\\Creada la cuenta, el usuario automáticamente dispondrá de una serie de opciones
organizadas por tipo que facilitarán su búsqueda de información, y que dentro de las
mismas se le brindará un surtido menú de opciones mucho más específicas de
acuerdo a sus necesidades y observaciones.\\La plataforma podrá ser implementada en las bibliotecas de escuelas, universidades
y empresas, donde es crucial tener la información correctamente organizada para su
futura búsqueda, revisión y/o modificación. Esto conlleva a colocar esta plataforma
virtual como una de las mejores opciones de confianza respecto a mantener la
búsqueda de información a un buen nivel de calidad y seguridad.
\section{Secuencias(1)}
Consiste en hacer lo siguiente\\Registrar tu usuario y tu password.\\Si es la primera vez que se registra a la página, le dará la opción de poner tu
ubicación para recomendarte la biblioteca más cercana con respecto a tu ubicación.
\\También te dará la opción de poder cambiar de biblioteca.\\Después de esto, le dará 4 opciones a escoger:
\begin{enumerate}
    \item Préstamo de libros\\En esta opción te darán a escoger otras 2 opciones:
    \begin{itemize}
        \item Búsqueda de Libros.\\En esta opción te permite buscar el nombre del libro a adquirir.
        \item Seleccionar Sala.\\En esta opción te permite escoger entre estas áreas:
        \begin{itemize}
        \item  Sala de Historia, Literatura y Geografía\\En esta área puedes escoger algunos cursos como, por ejemplo: Geografía,
Historia del Perú, Historia Universal, Literatura peruana y Literatura
Universal.

        \item Sala de Ciencias Sociales y Lingüística\\En esta área puedes escoger algunos cursos como, por ejemplo: Economía.
Filosofía, Psicología, Lingüística y Política.
        \item Sala de Ciencias Puras y Aplicadas\\En esta área puedes escoger algunos cursos como, por ejemplo: Matemática,
Física, Química, Biología, Medicina, Contabilidad e Ingeniería.

        \end{itemize}
    \end{itemize}
    Una vez haya escogido su libro, se le dará una opción para asegurar el préstamo
del libro y así pueda recoger el libro.
    \item Alquiler de Cabinas\\En esta opción, usted puede seleccionar una de las 10 cabinas. Una vez haya
escogido su cabina, se le dará una opción para asegurar el alquiler de la
cabina y así pueda acceder a ella. De ahí, puede quedarse todo el rato que
quiera hasta que decida retirarse, o bien, hasta que cierre la biblioteca.
    \item Separar Área audiovisual.\\En esta opción, usted podrá escoger el motivo por el cual quisiera separar el área
audiovisual que, según las opciones que se les dé, pueden ser desde
conferencias, hasta exposiciones. Una vez haya escogido el motivo, se le
dará una opción para asegurar el separo del área y así pueda usarla.
    \item Sección de Reclamos.\\En esta opción, puedes escribir tu reclamo o queja que hayas tenido en la biblioteca
o, también, una sugerencia para mejorar el servicio ofrecido por esta. Antes
de eso, tendrás que registrarte con tu nombre de usuario para evitar ciertos
inconvenientes. Una vez hecho el reclamo, te dará la opción para enviarlo a
uno del personal y este lo leerá.


\end{enumerate}
\section{Secuencia de interacción con el usuario (2)}
La plataforma virtual iniciará y lo recibirá con el mensaje en pantalla “¡Bienvenido!”
y le solicitará para registrarse en ella la introducción de un nombre de usuario y una
contraseña. Luego de crear su cuenta de usuario, tenga la amabilidad de pulsar la
casilla inferior “Ingresar” con un clic izquierdo.\\Una vez realizada esta acción, usted aparecerá en una siguiente pantalla, la cual le
permitirá observar una serie de opciones tales como “Préstamo de libro”,
“Computadoras”, “Audiovisual” y “Reclamos”.\\Accediendo a la opción “Préstamo de libro” con un clic izquierdo, a continuación,
tendrá acceso a una barra de búsqueda, a una con el subtema “Área” y otra inferior
a la misma denominada “Sub-área”. Podrá hacer uso de las mismas de acuerdo a
su conveniencia.\\A su vez, si así lo desea, podrá revisar la opción de “Computadoras” con un clic
izquierdo, que lo llevará a la subsiguiente ventana denominada “Computadores
libres”, mostrándole las diversas opciones de ordenadores disponibles dentro de la
biblioteca para su uso. Los mismos estarán numerados bajo las opciones en casilla
con nombres claves como: “C01”, refiriéndose al computador número 1; “C02”,
refiriéndose al computador número 2; “C03”, refiriéndose al computador número 3;
y así sucesivamente. Dando clic izquierdo en una de dichas casillas para verificar la
disponibilidad de dicho ordenador en dicho instante y sino pasar a una siguiente
opción de casilla e intentar nuevamente.\\Por otro lado, podrá acceder también a la casilla “Reclamos” con un clic izquierdo,
lo que le permitirá observar una ventana en la que podrá introducir observaciones
que podrán ser de ayuda para la mejora del sistema de calidad de la plataforma y
así poder brindarle una mejor experiencia de usuario con la misma.
\section{Interfaz gráfica}
\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics{arg.PNG}
    \caption{Ventana en la que se ingresa el usuario y contraseña}
    \label{fig:my_label}
\end{figure}
\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics{adf.PNG}
    \caption{ventana para escoger uno de los servicios disponibles}
    \label{fig:my_label}
\end{figure}
\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics{aqw.PNG}
    \caption{ventana para buscar el libro por nombre o seleccionar una sala}
    \label{fig:my_label}
\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics{agh.PNG}
    \caption{ventana para el alquiler de cabinas}
    \label{fig:my_label}
\end{figure}
\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics{ajl.PNG}
    \caption{ventana para redactar un reclamo}
    \label{fig:my_label}
\end{figure}
    
\end{figure}





























\end{document}
